## ステップ3：あなたのFaucetにトークンをロックする

今、あなたがPPBL Faucet Contractの独自のインスタンスを持っているので、他の人がそれらを請求できるように、いくつかのトークンをロックする時がきました。

始める前に、共有するために十分なトークンを「鋳造 (minted)」したことを確認してください。トークンの名前は任意ですが、Policy IDは[ステップ1](/modules/204/project-step-01)で使用した`faucetTokenSymbol`パラメータと一致している必要があります。

<br />
---

## 何をすべきか:
トークンをあなたの新しいfaucet addressでロックしてください。あなたはすでに`FaucetParams`でfaucetトークンのPolicy IDを指定しました。`FaucetDatum`では、あなたは`TokenName`と、誰かがfaucetからトークンをアンロックするたびに引き出せるトークンの数を指定します。

### あなたの新しいfaucetアドレスは何ですか？
[ステップ1](/modules/204/project-step-01)でコンパイルした`.plutus`スクリプトからアドレスを生成するには、`cardano-cli address build`を使用できます。

<br />
---

## どうやるのか:
このステップを完了するのを助けるためのスクリプトが提供されています: [bash-scripts/faucet-mini-project/lock-tokens-at-faucet-address.sh](https://gitlab.com/gimbalabs/ppbl-2023/ppbl2023-plutus-template/-/blob/main/bash-scripts/faucet-mini-project/lock-tokens-at-faucet-address.sh)

### `lock-tokens-at-faucet-address.sh`を使用する前に:
1. `faucet-datum.json`ファイルを作成してください。
2. [ステップ1](/modules/204/project-step-01)でコンパイルした`.plutus`スクリプトのパスを取得してください。
3. 契約アドレスにロックするのに十分なトークンを持っていることを確認してください。これらのトークンは、`FaucetParams`で指定したPolicy IDと対応している必要があります。

<br />
---

## faucet-datum.jsonファイルを準備してください
[FaucetMiniProject.Types](https://gitlab.com/gimbalabs/ppbl-2023/ppbl2023-plutus-template/-/blob/main/src/FaucetMiniProject/Types.hs)において、`FaucetDatum`は以下のように定義されています：

```haskell
data FaucetDatum = FaucetDatum
  {
    withdrawalAmount :: !Integer, -- 各「unlocking」トランザクションで引き出すことができるトークンの数
    faucetTokenName  :: !TokenName -- faucetにロックされたトークンの名前
  }
```

トランザクションに`FaucetDatum`を追加するには、`.json`ファイルを作成する必要があります。ファイル名は任意のものでかまいませんので、例えば`faucet-datum.json`と呼ぶことにしましょう。こちらは`faucet-datum.json`の例で、`withdrawalAmount`を100「tScaffold」トークンに設定しています（`7453636166666f6c64` は「tScaffold」の 'hex string' です）。
```json
{
    "constructor": 0,
    "fields": [
        {
            "int": 100
        },
        {
            "bytes": "7453636166666f6c64"
        }
    ]
}
```


<br />
---

## このtransaction buildをご覧ください：
この例と[レッスン102.4](/modules/102/1024)の`transaction build`を比較してください。
- 類似点は何ですか？
- 新しい要素は何ですか？

```bash
 cardano-cli transaction build \
 --babbage-era \
 --testnet-magic 1 \
 --tx-in $TX_IN \
 --tx-in $TX_IN_TOKEN \
 --tx-out $FAUCET_ADDRESS+\"2000000 + $TOKENS_TO_FAUCET $FAUCET_ASSET\" \
 --tx-out-inline-datum-file $PATH_TO_DATUM_FILE \
 --tx-out $ADDRESS+\"2000000 + $TOKENS_BACK_TO_ISSUER $FAUCET_ASSET\" \
 --change-address $ADDRESS \
 --protocol-params-file protocol.json \
 --out-file open-a-faucet-tx.draft
```

<br />
---

## 考慮すべきこと:
- Datumに`withdrawalAmount`と`faucetTokenName`を格納することの利点や機会は何ですか？
- `withdrawalAmount`と`faucetTokenName`を`FaucetParams`に格納する利点や機会は何でしょうか？



import MDXLessonLayout from "@/src/components/lms/Lesson/MDXLessonLayout.tsx";
export default ({ children }) => <MDXLessonLayout>{children}</MDXLessonLayout>;
